---
title: >-
    شمارهٔ  ۶ - حسب الامر جناب جلالت مآبِ اجلِّ اکرم آقایِ قائم مقام مَدّظِلُّه العالی محضِ فرح خاطرِ مبارک حضرت اجلّ روحی فِداه عرض شد
---
# شمارهٔ  ۶ - حسب الامر جناب جلالت مآبِ اجلِّ اکرم آقایِ قائم مقام مَدّظِلُّه العالی محضِ فرح خاطرِ مبارک حضرت اجلّ روحی فِداه عرض شد

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دلا ز بختِ بدِ من علی قلی خان رفت</p></div>
<div class="m2"><p>دریغ و درد که از دست بیست تومان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>روان شدست به رخسار اشکِ چون سیمم</p></div>
<div class="m2"><p>از آن که سیمِ رهی با علی قلی خان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شدم چو حضرتِ یعقوب مبتلایِ فِراق</p></div>
<div class="m2"><p>از آن که یوسُفِ مصریِّ من به زندان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به درد فاقۀ ما میر داد درمانی</p></div>
<div class="m2"><p>خداش عمر دهد درد ما و درمان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>برفت سیم دگر بار سویِ او آری</p></div>
<div class="m2"><p>عجب نباشد اگر سیم جانبِ کان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نیافت دولت جایی جز آستان امیر</p></div>
<div class="m2"><p>از آن بُوَد که چنین سویِ او شتابان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چو کُلُّ شَی ءٍ قَد یَرجِعُ إِلی اَصلِه</p></div>
<div class="m2"><p>شنیده بود سویِ اصلِ خویشتن زان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>علی قلی خان خوش رفت و در رکاب و عِنانش</p></div>
<div class="m2"><p>به بدرقه ز من بینوا دل و جان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>به بیست منزلیَم میر داد اِنعامی</p></div>
<div class="m2"><p>دریغ آن که به کف مشکل آمد آسان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>چه باک رفت گر از دست بیست تومانم</p></div>
<div class="m2"><p>امیر رفت که سالی دویست تومان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>امیر رفت اگر سیمِ من رود گورَو</p></div>
<div class="m2"><p>چه جای سیم بُوَد آن گَهی که خودکان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>امیر رفت که گویی ز سر برفتم هوش</p></div>
<div class="m2"><p>امیر رفت که گویی مرا ز تن جان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>امیر رفت که هم سیم رفت و هم زر رفت</p></div>
<div class="m2"><p>امیر رفت که هم آب رفت و هم نان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>امیر رفت که دانش برفت و بینش رفت</p></div>
<div class="m2"><p>امیر رفت که بخشش برفت و احسان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn15"><div class="m1"><p>گذاشت دیدۀ یک شهر اشکبار و گذشت</p></div>
<div class="m2"><p>نمود خاطر صد جمع را پریشان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn16"><div class="m1"><p>بزرگوارا قائم مقام گقت به من</p></div>
<div class="m2"><p>مگر ز بختِ بدِ من علی قلی خان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn17"><div class="m1"><p>نه من مدیح تو از بهر سیم و زر گویم</p></div>
<div class="m2"><p>تو دیر پای اگر این برفت یا آن رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn18"><div class="m1"><p>پس از تو طبعم اقبال بر سخن نکند</p></div>
<div class="m2"><p>سخن سرایی حیفست چون سخندان رفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn19"><div class="m1"><p>امیر رفت و عجیب این که زنده ام بی او</p></div>
<div class="m2"><p>چگونه زنده بود آن تنی کز او جان رفت</p></div></div>